[極危險］呢個星期如無必要請唔好出街

武漢肺炎潛伏期大約七日，

當新年期間係中港兩地往返最頻繁既時間。

到今個星期就係第一批患者病發既高峰期。

如果冇必要出街就唔好出，

係街煮嘢俾你食，傳菜既侍應

都唔知係咪係大陸落黎。

老一輩唔知咁嚴重我都算。

後生停課無所事事既，

我真係唔明點解你地可以約frd出街玩，

好似當戴個口罩就冇事咁。

影相又抆一抆個口罩落嚟，影完又戴返。

宜家已經有無數未病發患者係出面架啦，

可唔可以有啲危機意識？

可能你地話：

「車，就算我唔出，
我屋企人要返工咪一樣要出。
佢感染到我都感染到。」

但只要冇必要出街既人唔好出街。

條街人流少左，人與人之間可以有適當既距離。

你屋企人受到感染既機會都少左啦。

要番工

推

要返工好正常
啲大學生中學生可唔可以唔好當停課係放假周圍出街？

d不必要既社交活動起碼停左先啦

如果大家都留係屋企 個疫情可以好快完

見到講廣東話嘅人都冇咁驚
但我已經default 當左普通話人都係帶菌者

罷工

好多人仲好意思話支持醫護罷工
想降低社會傳播率大家都有責任架
係呀 政府唔封關啲大陸人走哂落嚟好撚仆街
但我地作為市民唔係冇嘢可以做到架

好多人可能罷唔到工/已經罷左
但至少你可以選擇唔出街就唔出街啦
星期六日放假可以留係屋企啦掛？
留返個口罩比要返工既屋企人都好啦

大家支持醫護罷就應該一齊罷

基本概念黎

求下大家

其實宜家應該已經有唔少香港人都感染左。。。
但只係未病發

就算唔病發都係潛伏 理論上過左紅日出街就危險 不過自己諗下可以TAKE幾多RISK 啦 始終有人要出街 E.G. 翻工 買野食 etc.

但個個都係唔到最後一刻就唔做
大家忍下唔出街對大家都有好處

除低個口罩食嘢就中招

係 一個屋企始終有人要出去
但約frd食飯周圍玩呢啲有必要咩？
遲啲先出洗死？

之前就係有個粥鋪老闆發燒
原來上個禮拜返過武漢

開左鋪一個星期先發現有症狀
你話幾多人已經係呢度感染左

來緊一個星期會見真章

粥鋪老細好似澄清左係流料

不過絕對同意樓豬
大家可以唔出就唔出
見到ig 仲有咁多人出街玩就覺得嬲

如果大家平行時空 繼續出街飲飲食食
個疫情唔會完 買幾多口罩都冇用

武肺病徵 講普通話

係呀
香港人一個傳一個
支那最開心

sorry忠記粥鋪

唔明點解仲有人會出街食飯

如果大家仲係唔肯減少不必要外出
好快就到香港人
宜家都已經有本地人傳人

push, 盡量少外出少堂食

有藥醫唔怕啦

出街嘅話淨係幫襯黃店咪得

毒留家中

平時啲待應都污糟架啦
手指都塞落你杯野飲/麵度
宜家仲要諗到佢可能返過大陸就

假膠？

公司冇宣佈停工
之前跟政府停多咗幾日
下星期開 但公司冇口罩

［你今日簽咗未］聲援前線醫護人員罷工救港！

推呀

無撚錯 我都唔明仲出街玩個d人係諗咩
仲話大學生 出少排會死咩
停課就趁機出街玩
出面都唔知邊個會係帶菌者

真，呢排屋企樓下成日有一班後生仔女夜嘛嘛好似去完人地屋企玩咁，我望落去，成班都冇戴罩

仲有大把人唔使返工就約出街

其實最撚驚唔係自己做得夠唔夠，我諗好多人做得好好
但屋企幾件廢老點拆，佢地奶撚左野我點避

點留呀？又冇批準停工！

已經留咗喺屋企成四日 好想見男朋友

Push

食飯點算
唔想食即食麵

都係 如果一定要出街就一定係食黃店最安全
起碼冇藍絲冇大陸人（最理想既情況）
但你去黃店既路途之中已經同唔知幾多個病患者擦身而過

係hktvmall買非支那製造食物係屋企煮>黃店>>>>>>>>>冇表態既店

幫推 大家留喺屋企啦

多謝所有香港醫護 香港人與醫護同行

痴線 係我就唔返/話自己返過大陸要隔離14日

Thanks ching

有道理

好撚多黃既都係咁
呢場武漢肺炎發現
黃同有衛生意識係冇關係

當然無腦藍絲仲衰

p

推上熱門

係，今日放工踩單車，見到成條單車徑都係人，多人到年宵咁

我已經set左武漢肺炎期間家中守則
有啲嘢要講1000000次先會有人聽
唔好咁快放棄

要有人死先識驚
人類總是重覆相同錯誤

pushhhh

宜家係講緊冇必要既人就唔好出街咯
咁樣係為你地啲要返工既人著想

借位抱歉，條友仔今晚又出口術話有俄羅斯口罩啦
歡迎幫p牌仔推下+share去黃絲谷
【有圖】希望唔係17k黃絲比人誤導買口罩

減少出街係正確
避免停留室內，密閉空氣唔流通場所
但係大街大行室外係咪去到行過擦身而過都要驚成咁我又覺得未至於

係hktv mall買
你屋企有冇人要返工
叫佢辛苦啲順便買埋

要返pt
唔想出街呀你老味

有沒人黎緊幾個星期打算留係屋企

屌 我工程狗 下星期一都要返工落地盤
好撚多地盤佬都係星期一開爐 佢地好多新年都會返大陸 我今次仆街了 公司冇口罩提供 但又規定員工一定要帶口罩返工 又死都唔肯俾人home office 正一痴撚線公司

利申 做金門建築 有冇巴打相認

你公司咁好，我公司停啲又唔停啲，輪流停1日又返2日，不如唔好停！

正經post 要推

係呀 政府係唔封關架啦
你屌佢冇用佢撚會聽人講野

一係你就罷工
一係唔需要就唔出街保護自己

個政府唔會保護我地
我地自己都要保護自己

呢幾日停工街都冇落過
好快要復工都唔知點算

模型估算都預測到高峰臨近：

【肺炎預報】今日超SARS 明日破1萬確診 開始偏離指數/幾何級數

問題係宜家仲係好多人當無事發生約食飯
約去邊度邊度玩
呢度社交活動根本就不必要

你地大陸同事有冇衛生意識？
你地會唔會一齊食飯

行街，坐車見到拖行李嘅我都避開啲。

金門係精英
搏盡無悔

真心唔明
有啲人直情明知佢係上開連登
乜會唔知呢個武漢肺炎有幾嚴重架咩？
點解可以若無其事如常生活

我覺得海外手足可以捉住呢個point 去保護講廣東話嘅人避免被歧視
呢樣又可以保護自己，更加可以報仇
因為講普通話嘅人正正係愛支病居多

可能有上冇落呢

但如果政府唔做嘢
啲人又周街去
好快香港都會成為疫埠

要返工
唔返工234月等食殼種

我唔係落手落腳做個批 所以唔會同佢地太close 不過你知啦 地盤佬周圍痾尿吐痰吐口水就基本野 去完廁所就肯定唔會洗手 地盤通風又差 幾多病菌病毒積聚 就算就咁入地盤check下進度都好危險

Book咗戲飛 唔使返工，瘋狂睇戲好爽 戴住口罩邊會有事， 樓主係咪諗多咗

你咁天真嘅
有人死政府都唔會驚你

我都想

幫推

唔好意思 謝一謝位

和理非 手足 家長 學生都請入黎

tg 支足channel

地盤一定好多 返過大陸

利事都唔想收

冇晒杯麵等死

就係
明明好多數據都話左比大家聽未來呢幾個月係會點
我地呢個年代已經好好
好多資料可以比香港人睇到
但點解大家都唔肯做多啲
冇必要就唔好出街唔係好難姐下嘛？

咁我地更加可以blame普通話人，將矛頭指向佢地
佢地都係carrier同埋指佢地filthy
可以話Mandarin are filthy barbarians
串埋佢地食野味同狗肉

借位
[行動post] 武漢肺炎係上天賜比香港人打爆港共嘅機會，做嘢啦！！！

我要真雙普選
聯署，聯署！

最怕佢係出面怕焗又可能除一除，見無人又除
其實佢係出面奶左，屋企點防得到，又唔可能戴24小時口罩

推呢個

都話冇必要唔好出街咯。。。
無必要出街既人自己乖啲留係屋企
對你地呢啲要返工既人來講都好啲
起碼條街少左人 搭巴士都唔洗同啲可能有病既人企/座到咁埋

碌ig勁多同學出街玩
停課就係想減少人流啊

無撚錯 好撚多黃都係

你一個人睇戲？
你睇完會唔會係街食埋返先返屋企？

/袁國勇表示，現時本港已有10宗確診個案，相信應有不止10人未有徵狀、但帶病毒在社區內游走。他說，現時本港口罩不足，市民只能增加「社交距離」（social distancing），盡量減少出外、留在家中。/

咁到底要禁足到幾時
知道呢個幾星期係高峰時期所以冇執更
但黎緊點算 手停口停 頭都大埋

hktv mall

想跑步

多謝所有香港醫護 香港人與醫護同行

香港人一齊罷

大把公務員出去吃喝玩樂
佢地好似唔記得咗班手足
班戰友犧牲得好無價值

置頂啦 !

仲返工?

咩公司
開佢名

咁撚鐘意返工希望仆街老細奶野

已經成個星期冇出街

女朋友仲話要去飲中同個餐。。

有冇呼籲你啲frd唔好出

一對新人有冇大陸親戚

一撚定要tui

毒撚宜留在家中呀屌你老母
<宜>係房打丁,睇h漫
<忌>同fd子食飯，social

我老母仲話聽日約左打麻雀
勸佢過一排先啦
話我太敏感, 嬲鳩我轉頭

我唔想死呀！

推呀！
見大家仲周圍飲飲食食就燥
戴個口罩就當自己無敵咁

我一早決定左除左搶口罩呢個假期都唔出門口

利申停緊課

要返工了

點知
就算無 都唔知有無人見過大陸親戚
and 酒店員工。。。。

same
不過都係過一排先 係屋企做運動算

留喺屋企，清潔家居。

係屋企訓咗幾日，全身仲攰過返工

唉 外賣都唔叫啦 煮麵食算

冇轉home office?

做下掌上壓算 懶

push

真係想問下佢地屋企啲口罩係咪好充裕
你咁樣同frd吃喝玩樂一日都冇左兩個口罩啦

同一枱有就食得屎

佢哋frd有冇去過大陸

圍內FD冇, 但住個屋苑隔兩三步就聽到普通話
好撚淆

聽日無遊行？

俾人掃晒

Push 唔明啲撚樣點解可以當無事

祝身體健康

唔撚係wo 有個一家4口得返半盒口罩

同意，推

好矛盾 日日係屋企鬱又話易病 想出去做下運動又無咁多口罩又多人

已成個禮拜冇出過街

屌 希望佢哋見到呢個post可以自己諗吓

逼佢打牌都戴住口罩

正常，班回鄉探親嘅人落返嚟返工，佢哋變晒帶菌者～
所以今個星期要最小心

要返工x2

但最擔心係老母都要返工

同一枱應該中同

推到所有老闆睇到黎緊爆發嘅風險有幾高

好想home office

大撚把貨 唔好撚玩

請大家幫手推一推，正個評

手足裝備抗沙士：防毒面具/濾罐 (型號/分析/用法/清潔全齊）

整體分析圖：
個別仔細分析：
護目鏡： /

VPN 大踢爆：

請大家幫手正評，避免沉底

今個星期除左出去睇醫生都唔會出街

有傳東區某間美容院啲技師同老闆都返過中國
但無自我隔離開緊舖
咁嘅時勢仲去做facial嘅自求多福啦
應該無人可以戴住口罩做facial掛

今日出去多數人流集中係有口罩同有糧食/消毒用品嘅地方
其他地方死城咁

又話攬炒？呢家又驚？

我都要
有咩事要傳俾班高層同黑警，仲有炒口罩啲冚家產

老闆只看到錢
但佢哋又唔睇下如果再唔停工
社區一路傳播落去
係去到6-7月都做唔到生意啦

長痛不如短痛
遲痛不如早痛

Foodpanda幫到你

返工：

睇下可唔可以Home Office >
請假 / 罷工 >
報稱自己有徵狀 自我隔離14日 >

一定要番既：口罩+眼罩+ 盡理唔好周圍掂+出入要洗手抹電話眼鏡+衫褲唔好重著

食：

HKTV Mall仲有大把野可以買
要出去買既盡量去最近地方，
屋企附近唔洗搭車既地方首選

玩：

毒既自己一個煲機又得
約埋frd一齊打機又得
況且唔係必要

最緊要係 你啲細嘅奶嘢 老細自己都要驚返兩個禮拜+全office齊齊停兩星期
得不償失

有 point

啱，抗爭都要停一停

612

其實啲老闆點會冇諗過呢啲問題
佢哋僥倖心理諗住會好快冇事
但事實根本就唔會

血的教訓都無用
希望無人死
武漢落廣東個班仆街死啦
廣東落香港都死埋佢

send 俾長輩 group 睇

一定要有人死啲人先肯留係屋企

同男朋友傾緊兩個禮拜先見一次
冇理由7月先見

pish

玩視像喇屌

再推 agree

Same

皇家佬client教畜就un un腳
私人 就死人都要返

其實好撚多人都覺得 點會中呀

就係個個都以為自己冇咁唔好彩 唉

要返工，全家等我開飯。好矛盾，如果中招，可能冚家鏟，但唔去做，又冇收入冇飯開。

窮撚真係等死，不過一有乜唔對路會盡量跑入警局揾優秀嘅警員幫手。

出街餐具都有病毒

做facial仲危險
佢幫你針清仲會掂到你既傷口

Posh

冇辦法啦
戴口罩眼罩
手要掂眼耳口鼻之前洗手

最緊要你份工會唔會見到啲陌生人？or大陸人

睇咗一堆youtube，今次超級大鑊，死亡率低係呃人，上面燒屍都燒唔切，就咁堆咗係度，呢排返工係高危，返工要迫車，如果份工有支那同事或客人，衰多兩錢重

上面已經冇晒資源應對，開始主動殺人(如果唔係點解有人拎槍)，唔封關全城等死

工程基層低級契弟一名，可能嗰盤乜人都有。啲積蓄呢半年用晒喺場運動內，如果有得搣我可能唔會咁早返，冇撚晒辦法。

見到有frd仲日日出街由朝出到晚
我剩係敢係自己個區落街買嘢食
幫手添購防疫物資
悶到發霉都唔想惹到肺炎

要日日出去食藥

Yes sir

對唔住，今日出左

美容院出出入入咁多人...
就算技師無野
都唔知上手個客係咩人

希望你睇到會考慮下唔出街

宜家似係冇人死政府先驚

邊有咁多老闆體諒 真係唔洗搵食咩 係佢地眼中 員工只係賺錢工具（同埋好多工作其實Home Office完全做唔到野 因為好多資料係公司電腦 宣布Home Office對老細黎講係白出人工）

買定咗幾日糧 準備好閉關幾日

真係好驚
上個星期已經諗緊好唔好去外國住一頭半個月

聽日唔出，但之後都要番工
公司做唔到home office，請假都請唔到成個禮拜

星期六日留家中當休息好過，唔明有啲公司俾佢地home office但佢地重要日日出去玩，重要病咗，痴線

洗唔洗同佢哋食飯？

大家覺得露營o唔ok

我都唔想出街 屋企個廢老口罩又唔買、消毒既野又唔買 每日要冒住危險去搶貨🤦🏻‍♀️

即係去人流少嘅地方露營

我夠想唔返工啦

辭工啦
命仔大過天

疑似支那人 講支那話 廢老藍絲 唔戴口罩
我都即調頭走

我會跑走

減少不必要外出

睇情況啦 得一條路去到目的地咪急腳走

我都係

禁慣左不推文，再推多次

睇ig勁多人好似冇事發生咁出街食飯/成班約埋一齊玩/出街拍拖打卡

一啲危機意識都冇

只能話人既命賤過經濟

要返工，公司仲有好多大陸人

真係勁無奈
仲要唔少都係黃既後生都係咁

同你一樣情況

教育佢哋 以死做威嚇

最難防真係屋企人

我留喺屋企溫書

唔想手足再俾黑警屌完鬆入黎睇!! 4個必用 apps

借個位嚟

係呀 所以要教育下佢哋

點會呀 仲有好多野賣wor

鍾意嘅出前一丁冇晒

係屋企都可以做下運動
我自己本身唔做運動
呢幾日留係屋企都有做多啲

你估個個腦細真係咁有良心咩

我本身出街跑開步 身痕
不過樓主態度正確呀 長期係屋企更加要做運動 唔係仲易病

仲要得閒食下維他命c

屋企有條撚屌咳左成個星期， 雖然睇左醫生話係感冒，但屌極都唔撚聽極夜訓 , 藥又食唔足 真係痴撚線

放低人情就算啦

仲要平時係ig都會po一堆文宣
但呢個時候都出左去玩

班友仲係到約出去玩仲話過夜喎
得我一個話不了
係味癲嫁 仲出去玩

除左落樓下買物資， 已一個星期冇出街， 打機打到手痛

就當係 戒嚴

温州实施出行管控：每家每两天可指派1人出门采购

係喎 悶到種菌

推 真

要返工

婚禮真係好難搞
訂好哂冇理由再揀個第二日
但影相食野都要除口罩
仲有咁多唔識嘅人

乜佢地唔覺得好柒架咩仲要post出黎
好似大大聲話比人聽自己冇危機意識咁

一聽係肺話就要避

普通話=肺炎話

我都想問其實喺屋企有咩做

過多幾個星期應該就唔止講支那話嘅人了
想避都唔知點避

其實温洲喺邊

加油 夠唔夠口罩用？

wow

佢哋會唔會出街？
唔會既話你地一齊留係屋企
淨買糧食得唔得

所以要封關
最少要bam揸自由行簽證嘅蝗
其他人要嚴格審查

屌 一齊幫自己幫人地 被罷工 出去堵路

係呀屌 已經屌政府屌左好多日
燥到仆街
已經要求唔到政府做嘢去保障香港
但如果大家肯減少不必要外出減低傳播都起碼對疫情有幫助呀

毒撚表示：有撚朋友咩
利申：跌傷咗隻腳，除咗屋企邊度都去唔到

take care ching
唔好偷偷地走咗去幫襯女僕cafe

屋企冇飯煮要落街食...

Support.

Pish

支持樓主！
補充: 如果真係要出街，見到講普通話拖住喼，要保持五米距離。

宜家咁既時勢你自己唔罷工仲要人出街幫你罷

foodpanda再自己係屋企整返熱佢得唔得

我好多日冇出街
其實宜家出面咩情況

呢度好似有好多人認同咁
但我以上fb ig就見到啲飲飲食食
係咪連登先係平行時空

屈到好悶，出去食咗個晚餐

真係好悶

我咪話一齊囉 一齊堵路 爆佢交通 等大家可以有籍口叫被罷工

推。同埋必要外出都唔好出街食野，餐廳口沫橫飛係高危，買外賣去公園或返office食喇。

好頹係咪行山都唔好出

Pushhhhhhh

最近真係多左好多人行山
個個都想遠離人群

望落街死城一個。開始見人戴N95去超市，認為佢非常有sense，會照跟。曾北上過年返港，正常如果未病發又四圍走，今個星期係「播毒高峰期」

p.s. 一日買三四日物資

但n95要fit test左先work

我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩

我都好想問

咁激動

我更唔明啲人點解可以仲去旅行玩

咁個啲比左咁多錢唔去咪好嘥

因為唔識哩個字點寫囉

死

仲係唔封關 出街真係好危險

人地先真係民不畏死奈何以死懼之lor...

我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩 我真係唔明點解你地可以約frd出街玩

兩三日先出一次，要買糧食，去餐廳食係高危，已經唔敢

但我煮食唔叻，大家有咩食？

我都唔叻，唯有學整
唔想餐餐公仔麵

759有一包包個d各類意粉醬 咖哩汁
可以直接叮熱
餸就煙肉 火腿 各類急凍雞扒豬扒牛扒肥牛魚蝦海鮮雜錦
就咁煎 再淋汁 仲可以加多隻半熟蛋
碌個意粉 煲個飯（懶既一次過煲多d 叮返熱）

買凍肉 凍肉 凍肉

滾水 麵/健康就烏東，

買菜 胡蘿蔔 番茄

最懶做法就係每樣放少少落水煮，起碼保證你唔會餓死先

之後再慢慢研究，每日試一樣新菜

門禁加油希望快D完，個個健健康康 開開心心

一齊唔出街 一齊悶 一齊結束疫情

烏東健康過麵？唔知喎，點解嘅？